邊個設計香港唔同公司嘅雙層巴士？巴士專家入

九巴 城巴 新巴等公司嘅巴士都係邊個設計師設計嘅？定話係買外國設計師設計嘅巴士？
倫敦嘅新巴都係一個英國設計師Thomas Heatherwick設計嘅，佢唔只係一個designer 仲係一個architect，例如之前上海世博嘅英國館，甚至香港太古廣場翻新佢都有份。
想問下香港巴士係咪都係由出名嘅designer設計嘅？

ADL嚟講
第一部嘅金車（Dennis Trident）同埋而家嘅E500 mmc都係九巴有份同亞歷山大嗰邊設計
volvo就唔知
有冇其他巴打補充

新果啲頂腳車咪有狗巴份 幾體驗到港式文化 咩都要賺到盡